意大利節目借 D&G 風波 嘲中國人吐痰、抄襲、食狗肉 大陸網民籲抵制意國商品

圖片素材來源：意大利電視節目截圖
意大利時裝名牌 Dolce & Gabbana早前爆出辱華風波，事件再有新進展。意大利一個電視節目，近日播出惡搞片段，借D&G事件諷刺中國人隨地吐痰、抄襲、吃狗的行為。該節目已激起大陸網民不滿，不少人揚言要抵制各類意大利商品。

嘲中國人吐痰、抄襲

據《觀察者網》報道指，涉事為一間名為Nova的電視台，是意大利探索頻道旗下的電視台，而有問題的節目是在每周五晚上9點黃金時段內播出，並同步在其網站上播出。

網上流傳一段添加了中文字幕的影片，可見節目找來兩位演員，惡搞D&G兩名創辦人的道歉片段。他們先錯稱要向日本人道歉，之後又指中國人和日本人很相似。他們又揶揄中國人隨地吐痰、抄襲等行為。

「我們的家庭教育我們不能不尊重任何人，即使是習慣往地上吐痰的中國人和日本人」、「他們會瘋狂的抄襲我們的一切，他們連黑手黨都抄襲」。兩演員最後又揶揄中國人食狗肉的行為，「他們是吃狗的人」，又祝中國人用餐愉快。

片：

大陸網民：意大利的東西全部抵制

不少大陸網民都對節目表示不滿，甚至揚言要抵制意大利商品，「你們的麵條披薩都是從中國偷學的，死不要臉！」、「準備道歉吧」、「不去那旅遊，所有意大利的東西全部抵制」、「這是想讓我們抵制意大利吧」、「意大利這個國家還想不想存在了」、「所有意大利品牌全部下架」。

D&G 在上周六開始，先後上載 3 條上海大型時裝展 The Great Show 宣傳短片，片中一名細眼方面的中國女模特兒，先後用筷子吃大碗意大利粉、意式薄餅（Pizza）及意式香炸甜卷（Cannolo），姿態顯得有點笨拙，例如把筷子當成刀叉，企圖切開薄餅，片段引起爭議。有截圖顯示，品牌創辦人之一的 Stefano Gabbana 在 Instagram（IG） 與網民就品牌三條被指辱華短片內容激辯時，說出「中國就是屎國」，結果引起軒然大波。

時裝騷「The Great Show」因此遭大規模杯葛，章子怡、黃曉明、李冰冰、廸麗熱巴等多位獲邀出席 D&G 時裝展的內地明星，紛紛在微博打出「祖國高於一切」、「我愛我的祖國」等口號，表明拒絕出席 D&G 活動，最後活動取消。

Stefano Gabbana 曾解釋，與網民對話的「不是自己」（Not me），又稱戶口被黑客盜用，已交法律團隊解決，並稱「I love China and the Chinese Culture」。D&G官方之後發布兩名創辦人道歉片段，兩名設計師表示：「面對我們在文化上理解的偏差，希望得到你們的原諒」。兩人在片段最後用普通話說「對不起」。

相關報道：觀察者網／新浪視頻

又關日本事？

首先應該禁意粉

係喎
哩樣堅唔啱

支國人最後罷去意大利

1:00-1:20嗰個gag好似有性暗示
但唔多明

佢地唔係都講過唔嚟香港既咩

睇定機票都得

因為我地未夠辱支

香港幾時拍番套，等佢地抵制香港

日本好慘

中国式抵制

啲網民岩岩先話係抄自中國，咁咪即係抵制自己？

但意粉分唔到支那人同日本人

分分鐘大大同常委啲老西皮鞋，嫲嫲啲靚衫手袋
都係意大利貨

真係好唔得閒

大陸人真係好唔得閒

香港人表示快點抵制我地

一於上街扑爛晒啲法拉利,林寶

老老實實，今次意大利基佬先撩者賤，真係無乜資格串返支那轉頭
瑞典就話同支那無乜利益關係姐，意大利d&g 真係得強國人買咋嘛

拍完直接取消一國兩制

意粉 = 歐洲支那

睇佢地狗咬狗都幾開心

朝早用IPHONE 同親朋戚友通話 齊來屌9美國發動貿易戰

下午飛左去香港同女伴去Gucci D&G買幾件靚貨,
邊買邊屌柒D店員「要不是中國云云」

夜晚拎左部CANON相機,
渣住部林寶堅屍同條女一齊上山影相然後車震

完美的一天

支那仔話抵制日貨、香港，有邊樣講真？

今晚先食完意粉

個節目咪話成日將日本人當成隨地吐痰既支那賤畜，所以必須同日本人道歉

可以拍番套係意大利行一圈之後 成身除左衫褲咩都咩人偷曬
之後仲會食鹿肉同免肉
小偷之都學人講偷橋 最撚憎d歐洲白皮豬覺得自己高人一等 收撚皮啦

抵制時間表本身有冇意大利

意大利就好啦，終於有得脫離苦海

老老實實，你都戇撚柒鳩

食狗肉有乜問題

反果班昜智跟本無錢買

蝗蟲天下、飛蝗騰達、進擊的蝗蟲、支那style
呀，係喎，響蝗蟲國內係睇唔到youtube架喎，唔怪得之佢地唔識抵制hk

叫強國富二代將d意大利超跑推哂落海先啦

雖然支那唔抵幫
但意大利之前得罪哂全部華人
英美自我感覺良好冇咩問題 但意大利憑咩

反共，但意大利去過都知垃圾，一個垃圾地方笑人垃圾 歐洲中最嘅垃圾國家

班賤民夠膽咩

同Dog & Garbage一樣笑哂所有亞洲黃種人

百多年前的 八國聯軍 亡國夢
有望實現到啦！
打佢~

認真，意大利自己都係歐洲垃圾國 憑咩笑鳩人，仲要係自己撩人先。 不過支那都係垃圾唔抵幫。

呢個電視台應該等左呢個機會好耐，終於可以借題發揮令中國抵制

強烈支持
支那人只用支那製產品
唔好去其他國家地區幫手推動旅遊業

歐盟無咩國家掂 佢咁搞 無中國人去消費
真係玩9自己

點解唔系2002世界盃淘汰義大利既南韓

就係意撚咁垃圾都可以撚到中國玻璃心

仲抵乜撚野制呀 就黎要食草啦

意大利都可以自我感覺良好架WO
共狗冇本事都可以念力打飛機啦

講佢地食狗有咩唔岩呢？
做得出但怕認？

瑞典已經撚過，意粉跟機

聽到厭喇 幾時先真係抵制到一樣嘢呀支那狗

又認錯做日本人 同ricegum有異曲同曲之妙

真心想問自己私底下講支那係篤屎點辱華?
有個人意見就係racist?

支那差唔多抵制晒全世界
好可惜佢地永遠講就抵制全世界
實際永遠就只有抵制自己中國貨

張抵制list就嚟爆
每個國家嘅憎恨時間要縮短成半粒鐘先夠

佢暗視緊中國人男人性器官比意大利人小四倍
笑死我
有甘難明？？

我諗緊佢係笑條女對波細定笑男人鳩短

甘你老母咩字都唔識

用杜蕾斯？

睇返歷史就知道意大利有幾廢
又一個垃圾國家死剩把口

游B

抵制意大利?
咪撚著名牌
咪撚揸法拉利

證明支那真係累人累物
連日本都俾佢拖累埋 更何況香港

依D咪醒目 同你支那無利益關係就可以出黎抽水

講真由頭到尾都唔知得罪左d乜

Prada Gucci 喎？！
真係扺制？

都買唔起咪抵制
無成本點解唔做

意大利人對眼生喺頭頂 去過就明

日本人無辜中槍

好慘

屌根本支那畜牲係地球大毒瘤

無啦啦拉個唔關事嘅國家做乜？
成個意大利污糟到仆街，仲好意思講日本人？

日本隨地吐痰？
傻撚左？

屌撚埋日本 外國人唔係分到中國人日本人香港人咩

意大利咪即係歐洲支那
成街小偷
笑你老母咩
100步笑100步

意大利人就好似龜兔賽跑裡面隻兔仔
係好有創意但懶，攪到負債失業率高
全世界都知係歐洲版支那，對眼生喺頭頂真係唔奇

不過支那人都唔好得去邊，就算幾有學識都好
10個有9個都係佔人便宜攞到盡，自撚私
所以打和

金莎、出奇蛋呢？

人哋日本仔邊有你中國咁小器， 中國支那vs歐洲支那， 人哋日本都費事睬你

2019 應該會係支那旅客去意大利旅遊高峰

支那狗口裡說不

人地大和民族高等過你班意大利垃圾多多聲啦 人地日本仔有過千年一線脈嘅皇室 日俄戰爭 二戰又證明過自己嘅軍事實力 班意大利佬係二戰做過啲乜
(利申:反支)

學人屌鳩軸心國盟友日本
唔睇下你ww2有咩貢獻

意粉佬係咪覺得自己出佐個黑手黨好威
段片最仆街講日本，關人日本咩事
同埋好撚串話支那碌j細

支那人有冇張list寫低要抵制邊啲嘢㗎
一定係因為太多記唔到所以冇抵制到啦
再唔係一定係直接去個國家吐痰 當街屙屎尿嚟影響人地
根本係戰略嚟 唔係以為支那人真係去旅行呀？

源自古中國，馬可孛羅帶返去歐洲喎

唔係話要幫中國講好説話
但係去過外國
就會知鬼佬成撚日吐痰落地

無撚嘢呀，攞日本同支那相提並論

好想睇大陸仔周街打爆法拉利呀

講埋日本應該係曲線，佢之前咪話分唔到支那人同日本人

口裏說不

邊度有咁講
片入面
A話 “我哋想同日本人道歉，佢哋有好多人”
B就話 “好似係中國人”
A就話 “咁呀？好啦，但其實佢哋都係差唔多，反正我都唔識佢哋。我哋嘅家庭教育我哋唔可以唔尊重任何人，即使係隨地吐痰嘅中國人同埋日本人。”
然後就係一堆廢話

真係沒何到底意粉啲自信係邊度嚟
無論係環境 人民質素 修養 文化 經濟 對世界嘅貢獻
日本都全方位屈晒意大利機
隨地吐痰嘅人唔見得意大利會少過日本
竟然走去笑鳩日本 仲攞日本同支那混為一談

另外 唔講條片係咪racist 個主持同條片亦都完全唔好笑 好多位都好夾硬 睇到勁尷尬
夾硬製造啲低級趣味出嚟話咩條嘢“係正常嘅四倍 中國人嗰啲都好細碌” 然後又話咩“呢個係暗示 唔好意思 係暗示” 睇完真係心諗做乜鳩 瑞典片嗰條高質過佢n倍

樓上班戇鳩唔好見到人哋笑鳩支那就幫人奶袋底先得架
睇佢拉埋日本嚟講 就知班意大利佬戇鳩嘅程度拍得住支那人 自大程度有過之而無不及

笑支那都算 串日本，你班垃圾憑咩

認同 上面班撚樣試下去意大利睇下人地當你咩人 根本佢地就睇唔起亞洲人

簡單嚟講人地睇亞洲等於我地睇非洲

講事實有咩唔岩

真係充滿意國風範

聽日即去入返幾包日清意粉

意粉想扮瑞典點知成碌柒咁
去過意大利就知意粉堅垃圾

其實要咁玻璃心做咩 自己唔做呢啲行為又點會俾人笑 去得旅行果批無質素嘅人已經比外國人留下一個不好的印象 已經被人笑吾反省仲要反只會越描越黑
我地香港人也不能置身事外 D外國人吾識分

食狗有咩問題

屌你老味
今次本身就係D&G先撩者賤
快筷,英文accent,屎
堂堂一個luxury brand 搞d咁低莊既野,仲要帶有歧視成份
依家仲要串多d

瑞典個次,瑞典個幾個中國人自己做錯在先,比人屌都係攞黎

今次由頭到尾都係D&G帶起

有冇真係識意大利文嘅人翻譯 殘體翻譯信唔過

lm

意大利啲街=巴黎地鐵水準
去過咁多國家真係意大利最差

意大利本身都垃圾 狗咬狗

吾你老母
你知唔知咩叫偏見同歧視呀
以為你唔做人地就唔會藉機笑你？
俾人蝦到上心口都唔反擊就真係俾人笑啦

成班傻系連登仔比人歧視仲以為事不關己

咁都唔撚明?
話中國人細J 呀，意大利人係4 倍咁大
唔至呢條片，連個廣告都係咁嘅意思

但係條片都話中國人同日本人不用分那麼細，其實都印證左只要係Asian (包括中國日本香港人) 都俾佢地歧視

利申 香港獨立 死習種仆街死

支那鍾意尻吹唔知七千定五千年文明，
意粉鍾意話自己羅馬帝國後裔，
打和super！

d大陸狗係世界各國散佈佢地既價值觀下限
想人地忍受佢地低等習性同埋認同
美國 瑞典 d&g 引伸到意大利 仲比人話佢係黑手黨
睇黎好快成個歐洲都會得罪

支那真係抵制哂全世界就真係和平啦

通常講得既 都係死窮鬼.... 唔係米蘭排隊嗰啲

意大利佬就算鳩數啦
歐洲入面最垃圾民族

食緊金莎睇呢個post

連日本車都買唔起
然後話要抵制法拉利同林寶

偉大的意大利左後衛

呢三樣野係事實唔叫歧視wo

關日本咩事 唔好屈人啦垃圾
而且就算細還細條鳩點都冇4倍大

所以話貿易戰邊關浸浸事呀

你自己成日抵制依個,抵制嗰個,
人哋梗係夾埋圍你啦

同意，所以鬼打鬼仲好睇

而家次次見到中國人話要抵制都笑撚到我gap gap聲 抵制?唔係掛 好撚大獲架喎 駛唔駛咁絕呀

意粉係馬可X羅抄襲中國拉麵

孭緊dg袋睇呢個post

算唔算表露自己無知？
日本舉世聞名高質有禮，拉埋去支那一齊講，on99

依D主持其實係咪出身好差 講野又冇見識又冇儀態

連登仔都好多人鍾意食狗肉，算唔算得罪埋連登仔？

如果鄰國是咁會罷去我國都要仿效

呢d只係反映意大利低質
無啦啦拉埋日本人
之前又要威，又要驚咩比人偷電話又呢樣果樣
最重要既係跪低
本來都覺得個廣告無太大問題，而家你咁樣咪比哂位人地入囉

人地真係講事實，中國真係屎一般嘅國家，自己接受唔到人地講事實又鳩叫，罷買到先算啦

他們會瘋狂的抄襲我們的一切，他們連黑手黨都抄襲

全世界最大嘅黑社會喺中國

口交部吠左未

制作得禁差仲想笑人

咁dog & garbage又真係靠強國人買呀嘛

我己經推哂

超跑

就來全世界都要抵制

唔啱聽既說話唔想聽？你大陸本質係咁柒全世界都會串鳩你
有本事未抵制全世界 真正一個學生杯葛全班

又唔係做窮鬼生意
你咪抵製囉 你班中國有錢買就得

意大利

意粉呢個全球最廢既白人支那都好意思出聲

香港快啲跟喇, 支國人罷去香港, 罷供東江水

明明你句話100%正確點解你咁撚多負評?
五毛狗真係滲入連登

講事實又唔o岩？？？

即係寸一個窮人同李+*一樣地鐵壞車要逼一樣。

oh sorry, you are no jap. 好很寸ar.